赴京遭攔截 頸套繩圈押送 支那退役解放軍上訪被當狗牽

頸上套着繩圈如動物般綁在一起……一條山西退伍軍人集體上訪被公安攔截的視頻，近日引起網民譁然，有留言語帶嘲諷的說：「中國人權比美國好五倍？就像套在訪民脖子上的繩子一樣好嗎？」

「2017年9月24晚，臨汾戰友北京旅遊，在大同站被攔截。」近日在微信和Twitter上熱傳一條視頻，背景是火車車廂，數十人被同一條粉紅色繩子綁頸連在一起，以男性為主，有的站着有的坐着有的在打瞌睡，由於大家連在一起，都不敢亂動。另一條大同小異的視頻也附上簡單表述：「大同市公安局接省委命令，車到大同把我們強行拉下，每個人脖子上套的繩，一個繞一個，強拉時造成多名人員受傷。」

網民斥無視人權

震撼的畫面引起網絡輿論熱議，有人批評當局為維護穩定而無視人權：「真是對待百姓如豬狗啊！」；也有指在中國「上訪」請當局主持公道本來就是死路一條。
「明擺着是自己纏上去的，所以綁不緊。」另有評論質疑被綁頸者並無反抗、有人甚至面帶笑容，分析可能繩子是訪民自己綁的，用「牽一髮動全身」的策略，防止官方截訪人員強行逐個拉走上訪同伴。

臨汾當地的訪民許女士告訴《蘋果》記者，她也是前日在微信朋友圈看到該視頻的：「脖子上還套上繩子，說是在大同發生的。不知道誰拍。」許女士上訪了十幾年，見到也親歷過截訪者的羞辱和毆打，她月前就提訴控告臨汾公安違法截訪、設立黑監獄關押她百餘天，不過法院不立案。

由於未能聯繫上當事人，訪民脖上繩子的究竟是自己綁的？還是公安綁？真相未明白。然而無論如何，都是這群上訪者的悲哀。

今年2月就有數百名山西臨汾退伍軍人因生計、待遇集體往北京上訪，他們的車在北京檢查站被攔下，訪民遭公安毆打，一段當時的視頻顯示，在公路上多人遭公安追打、圍毆，有的被打倒在地，一位婦女被連拖帶拉時高喊：「救命！」據悉後來山西省副省長、公安廳長、省信訪局長、民政廳長接見這些請願者，並對公安打人事件道歉，數百人才同意返回老家。當時全國各地有上萬名退伍老兵串聯去北京中紀委上訪，分別遭警方驅趕及地方截返。

2017
240P
無話可說

先進
唔講咁多了
支付寶領先香港

你們還有支付寶，微信支付啊。

勵害了我的國

抵啦講真

為中國賣命的下場，點解啲廢老仲未識醒

中国嘅人權當然係最好啦

因為得中共政府官員先係人嘛

用 iPhone 4 都拍唔出咁撚模糊嘅片啦下話？

卧槽
日了狗了這個

扺啦

佢哋可能連呢類新聞都接觸唔到

無人權嘅底線幾時去到咁低
平時俾人禁呢樣禁個樣個陣就當無事
到俾人當狗咁撚先意識到自己無人權 ？
我真係祝你地生生世世為奴為婢

人地幾時講過要人權 有黨就夠啦

其實我覺得單新聞假假地

都唔係第1單啦
RTHK都有報上訪同截訪連殺人都有

btw, 高鐵上面可以搞假新聞咩
大陸人都冇你咁冇腦

有曾看過動物也有人權的嗎？沒有。

所有五毛 藍屍奶共者等畜生想唔想試下

中國人無飯開都唔會反黨

公安夠老解打？

睇圖班老解年紀都幾大，戰鬥力應該幾堅

無恥者真是無敵